教育局謀課室裝CCTV監控 校長憂教師日後只依書直說阻礙教育

...
建制派一再提倡在課室安裝閉路電視監控教師，多名校長向《蘋果》透露，上周收到教育局來電詢問相關事宜，擔心局方正預備全面強制學校在課室安裝閉路電視。個人資料私隱專員公署表示，學校應考慮安裝閉路電視系統是否必須等因素，並充份諮詢師生及家長等。有律師認為，若局方的理由是監察教師的教學質素，難以符合公署指引中「必須」的要求。

校長憂教師避免分享日常生活經驗
多名校長上周陸續收到教育局分區人員來電，查詢學校安裝閉路電視的情況，包括安裝閉路電視的數量、位置和涉及款項等，聲稱正進行「調查」，但並未詢問其對在課室安裝閉路電視的意見。當中有校長表示，過去多年教育局從未查詢閉路電視事宜，擔心局方收集有關數據，是預備日後強制學校在課室安裝閉路電視。
有資深校長坦言，若在課室安裝閉路電視，往後老師教學時不只迴避政治敏感議題，也可能怕尷尬而避免分享日常生活經驗，在課堂上只能依書直說，「教育應該係生命影響生命，呢啲咪阻礙教育囉」。他憶述過往到中國大陸交流時，曾有校長自豪地展示校長室的閉路電視畫面，「百幾個mon，撳個掣就聽到課室講咩」，他則嗤之以鼻，反問：「呢啲叫教育咩？」

張宇人倡課室裝閉路電視「對正老師」
自由黨立法會議員張宇人一再提倡於課室裝閉路電視，上月再在立法會建議可藉閉路電視監察老師有否按課程及書本內容教書，更提倡鏡頭要「對正老師，不對學生，睇住佢教學」。教育局副局長蔡若蓮當時回應，目前已有相關監察機制；學校安裝閉路電視也非行政指令，校方可因應校情安裝，「如果學校要裝，教育局係完全OK、冇問題」。
教育局發言人未有正面回應向學校查詢閉路電視情況的原因，只稱局方不時與學校聯絡，就不同事宜了解其運作情況。
...

全面支那化，但pro支那嘅教畜聯會都話唔想裝cam

其實我諗d校長本身就好想裝cctv
特別係band3學校
當然唔係政府原因

支持裝
全香港都裝
中國人是要管

國內裝咗好耐，可以培育學生愛黨愛國，為黨國忠誠服務

邊有教師想俾人堂堂睇堂

睇mk 同學生妹放學扑野

其實唔會 Band3好多野啲老師都唔想理
大家隻眼開隻眼閉
你一裝左CCTV大家拎哂上枱盞無癮

而家d band 3唔係變晒雙非校咩，仲有老mk？

所以我話係d校長會想裝
教師同學生唔會想

最好校長室都裝埋，影埋個電腦Mon做緊乜
校長想攬炒咪裝囉，你一上同番工無關既野即時開教育大會炒人

女廁呀 教員室 全部裝啦
最好番屋企都要set個cam影住沖涼

咪撚on9

做錯一件事永世俾人做把柄
要移民就即刻拉鳩你
對上司態度差即刻拉鳩你
唔做即刻拉鳩你
有邊個想？

老師驚講多錯多，自然會講少啲野，呢啲對教育無好處，教育唔單止係教書

裝唔裝埋校長室先
校長唔肯就食撚屎

陣間影到有人係課室打交
咪又係攪著校長
你估啲學生會理鳩你個CCTV而唔打交咩

你講講咪得一句

有機會移民都仲唔移嘅家長，真係對唔住自己嘅仔女

d校長想裝裝會有兩個原因
1. 真係會對課室秩序有影響，唔好話打交，嘈都少d
2. 多個工具鬥d唔聽話老師

已經足夠形容你

話題已完
原來弱智既

好呀, 連國際學校都要安裝😌

以後所有小朋友
第一次接觸社會去返學
就等於坐監

屋企已經IP cam
返學又有教畜+CCTV+洗腦教育
放假出街就俾狗咬， 俾廢老打
第日畢業出黎發現所有上流機會都俾支那人控制哂

仲留港生小朋友真係on99

襯返極權国家呀
咪等仲有人以為香港仲舒舒服服

幾時裝番個影住張乳人
有無一直愛國愛黨？

你讀中學果時肯定係乖乖仔
學生根本唔會理有冇老閉
要打交既依然會打交
要屌鬼既都係會屌鬼
一個唔鐘意老閉都爆埋你

你真係唔識
想裝cctv 係學校同係課室入面係兩回事
裝咗有幾麻麻煩你知唔知？
有幾多行政工作要處理你又知唔知

而家大部分學校校長都反對

你就話校長想

直頭每家每戶都要裝啦

1984，由教育做起

班保蝗撚頭唔係影自己就喺度講風涼話

國你老母內

Schools = Prisons
今鋪真係big bro is watching u

on9少陣啦，校長好得閒？無啦啦加重自己工作？

正常教育工作者一定唔想裝，好似內文個校長咁

校長會想裝得一個原因，奶共

條友真係on9

1. 可能係d仲想管理學校既校長傾向既諗法
但2. 就肯定係大部分校長都想有既武器

唔講以為佢係楊局長

條友應該讀band 1

或者係毒撚成日被人打

直接全部用網上上未算 又有得錄影 又唔洗裝

big brother

質疑政府立法？

校長們已犯國安法

你講到上面壓落黎班校長有得say no咁
到時咪又係輕輕放低句唔贊成然後照跟
之後開始用黎做弄權工具

On撚99

點解唔炒埋班老師，全部網上教學

咁你一開始講咗啲咪廢撚話

根本冇人生 band3學校都係等殺校/新移民讀

其實你地都係側重對學生
我傾向側重d校長會想利用cctv黎控制教職員

講學校問題唔好淨係諗學生「打唔打交」好冇

教畜聯會自己學校d課室都裝哂CCTV
但出面叫人唔好裝

懷疑未上第一堂個老閉已經俾人噴黑遮鳩左

你又知band3校長咁諗？

憂咩啫，原意就係咁

之後再用「頭戴式腦波儀」監控學生專注度

因為d 19校長既弄權欲望之大係大家諗唔到咁大
西餅校長同逼死教師果校長大家記得？
校長係一間學校同獨裁者冇分別
佢地角度點會唔想有呢種監控武器

重點唔係上面講咩煩唔煩，學生打唔打交
重點係我大權在握鍾意煮邊個就邊個

淨係識擔心
共產黨wfc 你擔唔擔心

之後應該會係記者發牌制

上連燈咪認真

中國課室有冇裝？

收唔收音先?

將全個香港邊集中營.

唔收音裝黎做乜

你邊個國內 我淨係知支那有
我國內冇喎

直頭搞返個中央廣播教書，全港中小學返學zoom
點樣教都係政府個直播話事，炒哂d 學科老師，慳返d 資源
到時全港學生水平一致，個個都係愛國精英

Din

打爆埋個cctv 都仲得

你估啲老師好想俾人監堂咩
Blame the victim
有事就手足
冇事就教畜

其實學校用ZOOM 一早都監控緊
依家D 教師唔係依書直說咩

d人係好鍾意自己角度睇對家點諗
所以泛民成日錯判老共

我讀嗰間本身已經裝咗

雖然下一代要入集中營洗腦咁款係好慘
但老師其實冇乜咁慘
好多office都有裝cam
好多打工仔都係日日俾人監視住
老師只係揀咗打共產黨工姐

鄧飛出黎咬未

其實不如掉轉啦，教育局每科請一個老師，課室睇電視直播得啦。

講就易
逃學威龍咩
當你香港進入左国安法時代
學校唔會再罰你留堂記過
係直接報狗
我都未計遲d一定會搞既一校一黨委
你講錯乜直接送去黨委審問

放埋教官啦 好似返校咁

成個教育制度都唔係想香港出產叻人
只係要個個唔出聲無創意無活力咁做齒輪

想生既就要走
留得港既就咪生

全天侯監控，一有位就入到，都幾辛苦
幻想打份工後面有個大cam 影住自己同電腦

中国班愚民奴隸咪咁樣教育出黎
洗兩三代就變到而家咁

我係老師咪依書直說唔講其他野囉
你個仔女學唔野啫
所以教出嚟既下一代一定渾渾噩噩咁

遲d就唔會淨係要你唔講野
教師又點可能唔幫手參與洗腦工作？
到時仲要mon住你做

叻都要聽教聽話

咁佢目標係破壞香港教育嘛

冇得播片罰企成堂

衰過監獄

大陸仔

咁其實播片就得，仲洗乜請老師?

叫學生批鬥老師咪得

人做學生你做學生做到咁撚離地 做都好撚易

垃圾

點會冇人出面跟人搵食, 爭在學校一個樣, 出面另一個樣

好簡單姐, 比學生知道原因咪一拳打爆個CCTV

邊個離地
前兩年港共點拉學生你skip左？

邊個上堂打飛機

Umbridge

你有你打佢有佢報狗囉
你咁講意義何在？

咁band 3課室裝CCTV嘅意義係咩？

新殭化教育營

我上面講左
監控工具唔只係學生
仲有教師
港共係為政治原因
校長係用黎弄權

你不如問下公司d老細想唔想一人一cam影住你做野

唔鐘意就唔做

其實而家電腦室都有…………

就係想你反對，第二閪隊頂上

男校?女校?

band 3好多學生會連老師都打埋，欺負老師
所以應該會想裝
如果唔想裝的，通常係校風較好讀書較差的band 3

band 3太多學生打架，欺凌同學，玩殘老師

何文田定唔知附近有間中學嘅課室都有裝cam

班老師同學生唔應該接受俾人用cam望住
以後仲返學既一律當藍絲處理

我認為band 1學校和校風優良的band 2, band 3學校唔好裝，校風差的band 2, band 3學校就一定要裝，咁就世界和諧

不過呢個世界又點會好？
通常世界都係向壞發展
掉返轉就有份

隨時俾人批鬥
老師問學生: 香港是否自由經濟城市?
藍絲: 冇討論空間, 抹黑香港, 教導錯誤資訊 , 死甲由 !!!

其實band幾都可以多既
睇間野管理成點

校風差通常主因係管理層有問題

大陸一早做緊，全面安裝晒，家長仲可以上網睇課堂直播，睇自己小朋友上堂情況。

雖然我覺得香港會跟係遲早既事，但呢篇文章話只影住老師唔影學生，所以純粹係要監控住個老師，而唔係監察課室既秩序同安全

裝左就可以隨時改

咁講，好似大陸仲好過香港

香港有CCTV，但只影老師之餘，家長又無權睇返。

你啱
我冇諗弄權呢樣

養到細路變機械人
大個咪唔會提出反對意見囉

以為自己好聰明

咩叫對正老師,唔對學生
咁有D老師鍾意講書走黎走去,你又點?
走去學生個位旁邊教,你又點?
講到最後咪又係變成影曬成個班房
真係好聰明阿,對正老師,唔對學生

到時老師都轉型, 移民, 反正有仔女或者會生仔女不如直接一了百了移民算, 共狗日日新鮮月月金, 玩弄鬥爭不亦樂乎, 賤種半唐番仔女留洋個D奴才為獻媚主子, 比真正黨員手段更加兇悍, 楊狗聶狗之流

支持
所有愛國者既仔女都要讀

中共處理異族手法都係一樣
參考新疆西藏發生繄野香港都即將會有

生薑式教育來到

手殘

mk仔會驚狗同國安法？ 講完出嚟佢唔洗係學校溝女扮大佬啦

大埔孔教學院何郭佩珍中學好耐以前已經做咗，而家先講
賴共嘅學校就係咁

裝啦 依書直說 反正而家我學校北區一半實一半online大陸人 都唔敢分享啲咩生活 廢事唔小心講錯嘢 留名睇奶共校都反對

個校長憂乜春
講到而家可以教咁
俾人釘牌嗰D又當睇唔到

首先CCTV已經唔係用嚟睇學生紀律

被找麻煩 同 自找麻煩 係兩回事

咪玩啦
龍頭向生都驚到著草
都話左咪用淪陷前既香港角度睇

講啫
心裡面已經盤算緊自己點利用d cam

教畜：裝左cctv點 hea教阿屌你老母

大佬 人哋真係黑底同洗黑錢啊 緊係驚，你有冇見過普通黑社會好驚國安法？

mk仔十幾歲最緊要威同型啊 用嚟溝mk妹同扮大佬啊，佢哋驚自己變柒頭多過國安法啦 你未讀過中學？

係街見到有大肚婆都覺得好心up
又多個仔受罪

唔夠，最好全港所有office,工作場所。

個重點根本唔係有冇人會咁做
我夠知一定會有𡃁仔唔識死做啦

我係講緊你咁做係淪陷前後後果大不同呀
以前d學校息事寧人
而家唔會再有呢支歌仔唱

咪再拗咩mk咩心態

放喺band3學校
cctv一定畀人block撚爆

我法國清你都幾天真

咁你話 龍頭向生都驚到著草 同埋 對課室秩序有正面影響 係？？

邊有人想自己日日比三唔識七既人mon撚住？

何況教畜多少有D權，有權既支人點會想受制約？

點解個個都執著會唔會俾人扑爆
扑爆咪拉人再裝返囉
新疆教育營咪咁做野

你唔係覺得佢地會因為驚俾人扑爆唔做呀？

第一點或者乖d或小學會影響大d
但第二點係事實

Band 1 都會打爆啦

因為中共監視佢哋全家/全家都係教育營囉
你估佢哋真心做順民？
乜撚嘢例子嚟

我都唔係幾明你講乜
總之上面我講得好清楚
我冇講過唔會有人敢扑cctv
但老共一樣會照做
最多咪不斷拉人
理得你m唔mk

食書直說正
悶撚死班學生

新疆再教育營推廣香港模式

band 3課室裝cctv，支cam挨到幾多日？

爛左咪再裝
但同納稅人錢
港共wtf?

真係on9條友
裝左cctv下下留哂底
校長仲多野煩
跟手有家長投訴就下下睇cctv
煩都煩死

我之前TSS嘅經驗
lan線位應該一個星期到

你講到日日冇人投訴咁

廁所裝未

咁撚勁1111就唔會咁多學生照揀返學啦

以前上PE堂會喺班房換PE 衫...

問題係留左底
多好多手尾跟呀
好多野有灰色地帶處理
而家有cam mon 住
麻煩好多

校長好似上帝咁隨時睇啲教師教成點，唔使巡班，唔使觀課，何樂而不為。

唔燒到埋身唔識反抗係常識吧

課室， 校長室， 職員室都要裝！

我當然知留底有咩麻煩
但唔留底口同鼻拗一樣成日出現麻煩
每樣野都有好同唔好
最後都係睇個校長權力慾望幾高

遲啲分分鐘加隻狗做教官

d校長想裝裝會有兩個原因
1. 真係會對課室秩序有影響，唔好話打交，嘈都少d

咪玩啦
龍頭向生都驚到著草

你自己上面講到好清楚，班band3 學生會因為有cam有國安法所以上堂會變得乖啲，下面大把人同你講番唔好咁理想喎

其實大家一直都話中共係用嚟監控教育，係你先話校長想學生有秩序所以都支持，但明明單新聞都話校長反對多

有，全部裝晒，仲收埋音

教育局謀課室裝CCTV監控 校長憂教師日後只依書直說阻礙教育

#100 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

btw我就係唔會信班校長真心反對

明知有cam仲喺嗰度扑咩

清梗係睇得少流出

嗰啲唔係特登拍㗎咩

香港教育營

要無死角既話，老師學生大腦都要植入監控晶片，監察埋日常生活

香港係中國不可分離嘅一部份